---
date: 2022-05-02
lastmod: 2025-03-03T14:35:00+0900
title: m1 mac に pyopenjtalk をインストール
categories: ["Macintosh", "Programming"]
tags: ["Python", "OpenJTalk"]
---

## 動いた（2023-03-31 追記）
* なんかこの前試したらネイティブ環境でもインストールできました！
* よってこの記事はもう不要です．

[\[この記事は Qiita からのお引越しです.\]](https://web.archive.org/web/20220502051731/https://qiita.com/F_matano44/items/9ae3fbe3969a58109830)


## WARNING
* この方法はまっさらで初期化直後の状態にのみ試してください
* さもないと作業ミスで環境がぶっ壊れる可能性があります（１敗）


## どうやるの？
まずターミナルを Intel 互換モードで動かします（まず、というかこれが全て）。

[Finder] → [アプリケーション] → [ユーティリティ] → [ターミナル]を右クリック → [情報を見る] → [Rosetta を使用して開く] にチェック

これで端末が Intel 互換モードで起動します。


```sh
# 入力
uname -m

# 期待される出力
x86_64
```

と表示されれば OK。
そうしたら後は適当に環境を整えてもらって（投げやり）、お好みのパッケージマネージャから pyopenjtalk をインストールすれば OK です。

私は pipenv を使っているので pipenv からインストールしました。
が、なぜか最新バージョンがうまくインストールできなかったのでバージョン指定してインストールしてあげてください。


```
pipenv install pyopenjtalk==0.1.3
```

これでインストール完了です。お疲れさまでした！
